retail bank sales 一問

有意想入行 想問下做到上去rm 壓力係咪真係好大 條數係咪天文數字好難hit到？

追post d 人話個底到45k左右就係樽頸位 再上條數就好難追 如果45k 呢個位hit到條數連埋commision大約要有幾多左右 thanks

其實好睇邊間bank 就算同一間bank 都好睇邊一區 跟邊個區長 邊個分行經理 所以好難同一而喻 不過點都好 你個人外唔外向都好緊要 但係你問我 後生仔 這份工個名無做保險做地產咁差 但係又搵到快錢 受下壓好正常 做得好既要搵過球一年唔算好難既事 搵到錢再搵野減壓啦 香港地無錢仲大壓力 識做既其實同班客既關係都可以好好

咁夜都有人覆得咁快 巴打做緊rm?

但呢份工可以長遠做？ 一諗到要跑數跑足十幾廿年都咪話唔難搞 如果做做下唔想再跑有咩選擇 轉入back office? 可唔可以做做下retail轉去commercial or corporate 驚見得多街客會厭

Retail好難轉corporate 除非識人 但係之前學既所有野其實對corporate係零作用 個時我retail做到team head 識人叫我轉corporate 但係上到去都係由細開始做起 你好難會應成人 由指開人做野變比人叫你去做野 寫報告 所以最後我都推左 反而而家係多左人上back office 做compliance (我離開左銀行業了）

可以tg傾下嗎 好苦惱到底點算好

係度傾啦 有咩我諗我都會答既 其他師兄都會幫到手

如果目標月入70k左右 （香港要有呢個數先夠買樓 過d好小小既生活）要跑既數其實係咪好難跑到？
Hit 唔到target就只能夠食老底同等比人炒？

巴打覺得d 做得黎既人係咪都要口才好好 好識build relationship 先做到？

自問講野都正正常常 但講到識飛就一定唔係 平時唔鐘意social 有dd 慢熱 但工作需要既話都冇咩問題其實

Btw 知唔知屯元天好冇做d 分行

一開始就aim 70k

70k如果唔係專業人士 又無咩特別技能 就一定係要做sales啦 差在係賣咩姐 你講地方 其實唔計天 其他兩個聽番黎都唔差 不過我未做過 但70 真係射程黎 我有個下屬 入黎既時候連005 700係咩都唔知 一年後我走個時都6-7萬一個月

唔係一關始 想知做上去難唔難做到姐

其實做rm係咪唔洗識投資 尻up叫到人買就得

其實係個speaker黎 銀行叫你賣咩 佢地睇好咩咪推咩 不過你基本工好 識投資既概念 又易解到比個客聽 就自然而做生意

好 唔該哂你 決定試試佢 趁仲後生 巴打你係咪搵夠上左岸己經？

大把rm 乜鳩都唔識，大i有ic, 細i有fpm

試下啦 我覺得值得試既 入面都識到唔少朋友 講真搵過球既工 邊份無壓力 就算兩三皮都有壓力啦

有冇話邊間好做d 暫時睇大貓要做一年teller 先得 去痕生似好d

老痕好似幾chur 不過比我簡一定簡外資行做

最後一問 你個有機會陣去corporate 係咪要減人工過去？

另外retail 好似係返8 收8？ （收工仲要打call追數）

同老底 當時應該四五皮 但個邊出年尾b仔 retail就出commission plus b仔 變相total package 少左大約兩成 但就真係學到野 比我簡多次我會減薪過去 不過當然因爲我個別原因啦 如果維持做銀行 我會鐘意做retail more, corp個時間幾困身 分行反而好固定 收工就去踢波 同同事打下邊爐又得 個時retail一間收6點準時 一間就收七 但收七都係同同事吹下水 慢慢打下call咁 講到尾 有數就係皇帝 識玩既唔返工都仲得

唔該哂你巴打 冇問題了